小五數學題 計到頭都大埋

利申做左野好多年 比朋友考起

Similar triangle

兩條式兩個未知數

6(6+CE)/2-6*6=6

CE=8

自膠

12
心算

6(6+CE)/2咩嚟

ABE面積

排水法啦

6+6=12

CE=8cm

設三角形P 面積係y
咁三角形Q 面積就係y+6
咁白色部分就係6*6-y=36-y
所以三角形ABE面積就係36-y+y+6=42
咁就列到方程[(CE+6)*6]/2=42
解左方程CE=8(心算唔知有冇錯）

6(6+CE)/2-(36-p)=p+6
CE=8